【最cool主子】港版不爽貓教反貪？大學生拍片創意大爆發

2018年12月05日

【最cool主子】港版不爽貓教反貪？大學生拍片創意大爆發

【特約報道】「香港，勝在有ICAC！」是大家耳熟能詳的口號，作為香港人，我們都會為這個城市擁有廉潔的法治而驕傲，因為法治正正就是令一個地方穩定、安全和有保障的基石。很多新一代未必知道，香港在六、七十年代曾經是貪污受賄非常嚴重的一個地方，而ICAC的成立致力打擊貪污，令香港逐漸成為廉潔之都。廉政公署社區關係處（社關處）早前聯同香港理工大學及浸會大學廣告系學生，合作製作出一系列反貪廣告宣傳片。以年青人的角度去思考和創作，讓新一代能夠得到共鳴，了解廉潔對社會發展的重要性。

社關處更挑選了其中一個作品《不爽貓》的創作理念延伸，拍攝了由林雪參演的網片。不爽貓本是在外國網絡上瘋傳的一隻貓咪，牠因為無論任何時候都帶着一副不爽的表情，吸引了大批網民關注，令知名度大增。不爽貓的特點激發了同學們的創作思維︰在不當的利益和好處前面，我們都應該像不爽貓一樣，保持不爽的態度，對貪污堅決零容忍。

參與創作的同學們坦言本身對貪污受賄的概念並不是很清晰，但通過這次創作，在資料搜集和討論的過程當中不但激發起他們的正義感，更對反貪有更深入的了解和體會；當社會失去了公義，當社會不再廉潔，我們便會失去了一個可靠、安穩的社會，這絕對不會是大家所嚮往的一種生活。

《不爽貓》無論面對任何情況都帶着一副不爽的表情。

香港理工大學設計學院學生分享《不爽貓》的創作心得。

曾錦程（香港理工大學設計學院高級專任導師）認為學生們在創作過程當中相當認真，能發揮自己的創意和提出不一樣的想法。

欣賞更多學生創作短片：

上一則
上一則
房價浮動 應自行比較各平台

下一則
下一則
海關跟進 律師：可民事索償